# Базовая настройка FreeBSD 11.1

### SSH

------------------------------------------------------------------

Проверяем демона, если есть sshd_enable="YES" то все ok
```
cat /etc/rc.conf
```
------------------------------------------------------------------

Изменяем чтоб заходить под рутом и запоминаем ip-шник
```
vi /etc/ssh/sshd_config
PermitRootLogin yes

service sshd restart
...
ifconfig
...
inet 192.168.1.50
...

```
------------------------------------------------------------------

Сразу закидываем публичный ключ, чтоб пароль по 100 раз не водить
```
cat ~/.ssh/id_rsa.pub | ssh root@172.16.11.39 "mkdir ~/.ssh/; cat >> ~/.ssh/authorized_keys"
```
------------------------------------------------------------------

И sshfs чтоб просматировать файлики
```
mkdir -p ~/rootcom/my/freebsd
sshfs root@192.168.1.50:/ ~/rootcom/my/freebsd/ -o uid=1000,gid=1000 -p 22
```
------------------------------------------------------------------

### Грабли

Если возникла ошибка TODO, то нужно очистить ~/.ssh/known_hosts
```
> ~/.ssh/known_hosts
```


#### Установка mc, vim, git, bash, sudo, ezjail и т.п. через ansible

Нужно еще немного покалдовать чтобы настраивать через ansible. Не нашел как это сделать удаленно!
1. Устанавливаем менеджер пакетов - просто вызвать
```
pkg
```

2. Ставим питон
```
pkg install python2-2_3
```

3. На домашней машине проверяем что все хорошо
```
ansible -m ping all -i host
```

4. Установка

```
ansible-playbook pkg.yaml -i host
```

В нем:  
- bash
- sudo
- ezjail
